# React quiz

리액트를 처음 접했을 때 실수하는 몇 가지 내용들을 바탕으로 퀴즈 구성

1. this.setState 는 비동기로 동작한다.
2. n개의 API 를 한 컴포넌트에서 호출 할 때에는 병렬로 처리하는 것이 효율적이다.
3. 부모의 state가 변경되면 자식들은 렌더링이 발생한다. 렌더링을 막아 성능 최적화를 하자.
4. state를 불변성으로 유지해야 하는 이유!
5. 컴포넌트가 렌더링 될 때마다, props에서 매번 새로운 객체를 생성하기 때문에 렌더링이 발생한다.
6. map 함수로 컴포넌트를 렌더링 할 때 key 값으로 배열의 index 를 사용하면 안되는 이유!
7. Throttling 과 custom Hook을 사용 할 줄 아는가!
8. HOC 사용할 때 주의해야 할 점

## Getting started

```
git clone https://github.com/parkoon/react-quiz
npm install
npm start
```

## Answer

branch: quiz/answer
